{
    "question": "Jelaskan upaya yang dilakukan organisasi boedi oetomo dalam mencapai impian\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Untuk melaksanakan tujuannya, Budi Utomo menempuh beberapa usaha, antara lain:</p><ul><li>Memajukan pengajaran sesuai dengan apa yang dicita-citakan dr Wahidin (usaha pertama untuk mencapai kemajuan bangsa).</li><li>Memajukan pertanian, peternakan dan perdagangan (kemajuan bidang perekonomian).</li></ul><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>smg mmbntu^^</p><p>maaf jika salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-manfaat-yang-dirasakan-oleh-bangsa-indonesia-dengan-adan-536",
            "question": "Jelaskan manfaat yang dirasakan oleh bangsa Indonesia dengan adanya upaya disintegrasi bangsa! \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>manfaat integrasi bangsa yaitu - dikenalnya budaya local ke manca negara - menambah kebudayaan di negara kita -membuat para turis tertarik .</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "banyaknya-himpunan-bagian-dari-12-adalah-a0-b-1-c-2-d4-705",
            "question": "Banyaknya himpunan bagian dari {1,2}\r\nadalah...\r\na.0\r\nB. 1\r\nC: 2\r\nD.4\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. 2</p><p>semoga membantu ya:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:d.</p><p></p><p>Penjelasan:kalo gak salah </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-haji-wada-rasulullah-saw-mencontohkan-haji-yang-sesuai-denga-383",
            "question": "pada Haji Wada Rasulullah SAW mencontohkan haji yang sesuai dengana ajaran nenek moyang b c adat istiadat D tradisi \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.ajaran nenek moyang............</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "khufaur-rasyidin-yang-tidak-termasuk-pemeluk-islam-pada-masa-awal-410",
            "question": "Khufaur Rasyidin yang tidak termasuk pemeluk Islam pada masa awal adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ummar bin khatab karena dulunya tidak suka melihat nabi muhammad berdakwah</p><p></p><p></p><p></p><p>Jadikan jawaban ter cerdas:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban</strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>Umar </strong><strong>Bin </strong><strong>Khatab</strong></p><p></p><p>karna pada masa awal\u00b2 ke nabian, umar adalah salah seorang sahabat yg menentang ajaran islam, dan bahkan ingin membunuh rasulullah, tetapi allah memberikan hidayah kpd nya</p><p></p><p><strong>Khulafaur </strong><strong>Rasyidin:</strong></p><p><strong>\u2022</strong><strong> </strong><strong>abu </strong><strong>bakar</strong><strong> </strong></p><p><strong>\u2022</strong><strong> </strong><strong>umar </strong><strong>bin </strong><strong>khatab</strong></p><p><strong>\u2022</strong><strong> </strong><strong>ali </strong><strong>bin </strong><strong>abi </strong><strong>thalib</strong></p><p><strong>\u2022</strong><strong> </strong><strong>Usman </strong><strong>bin </strong><strong>affan </strong></p><p></p><p><strong>maaf </strong><strong>klo </strong><strong>salah</strong></p><p><strong>semoga </strong><strong>membantuu</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-yang-mengetuai-tim-formatur-pemilihan-usman-bin-affan-menjadi-544",
            "question": "10. Yang mengetuai Tim Formatur pemilihan Usman Bin Affan menjadi Kholifah adalah ...    A. Abdurrahman Bin Audio\r\nB. Ali bin Abi Tholib\r\nC. Jubair Bin Awwam\r\nD. Tholhah bin Ubaidillah\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n,,,,( tolong dijawab yg benar),,,,,\r\n = yap\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Ali bin Abi thalib</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah yaa</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lis-dan-nicolaus-copernicus-liberalisme-tidak-dapat-dilepaskan-da-593",
            "question": "LIS dan    Nicolaus Copernicus\r\nLiberalisme tidak dapat dilepaskan dari perjuangan kaum nasionalis di Asia dan Afrika\r\npada masa penjajahan bangsa-bangsa Barat. Tuntutan kauni nasionalis di kawasan Asia\r\ndan Afrika sejalan dengan prinsip liberalisme adalah\r\na. kesejahteraan dan kemakmuran bagi seluruh rakyat secara merata\r\nb. keinginan untuk bebas dari penjajahan bangsa asing\r\nc. harapan buruh untuk mendapatkan upah secara ad\u0131!\r\nd. penerapan hukum-hukum yang mengatur masyarakat kolonial\r\ne pengukuhan kerja sama antara pemerintah kolonial dan masyarakat jajalian\r\ntene\r\ngembalian derasi nada masa Yunanik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D penerapan hukum2 yang mengatur masyarakat kolonial.</p><p></p><p>maaf kalo salah;) </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-apa-yang-dimaksud-korupsi-pada-masa-voc-193",
            "question": "Tuliskan apa yang dimaksud korupsi pada masa VOC",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>monopoli.</p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kendaraan-memanfaatkan-sumber-energi-titik-titik-dapat-diperbarui-560",
            "question": "Kendaraan memanfaatkan sumber energi titik-titik dapat diperbarui\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kaskiskuskaskiskuskaskiskus</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sinar matahari,angin,panas bumi,batu bara</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu jgn lupa like yy</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-nama-pembuat-bahasa-lontara-213",
            "question": "Siapa nama pembuat bahasa lontAra\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Daeng Pamatte&#039; lahir di Kampung Lakiung (Gowa). Beliau adalah salah seorang tokoh sejarah Kerajaan Gowa yang tidak dapat dilupakan karena karya besar yang ditinggalkannya. Bagi masyarakat Sulawesi Selatan, menyebut nama Daeng Pamatte&#039;, orang lantas mengingat karyanya yaitu hurup Lontara. Dia dikenal sebagai pencipta hurup Lontara Makassar dan pengarang buku Lontara Bilang Gowa Tallo. Pada masa Kerajaan Gowa diperintah Raja Gowa ke IX Karaeng Tumapa&#039;risi Kallonna, tersebutlah Daeng Pamatte&#039; sebagai seorang pejabat yang dikenal karena kepandaiannya. Tidak heran apabila ia dipercaya oleh Baginda untuk memegang dua jabatan penting sekaligus dalam pemerintahan yaitu sebagai \"sabannara\" (syahbandar) merangkap \"Tumailalang\" (Menteri Urusan Istana Dalam dan Luar Negeri) yang bertanggung jawab mengurus kemakmuran dan pemerintahan Gowa. Lahirnya Aksara Lontara Lahirnya karya bersejarah yang dibuat \"Daeng Pamatte\" bermula karena ia diperintah oleh Karaeng Tumapa&#039;risik Kallonna untuk mencipta hurup Makassar. Hal ini mungkin didasari kebutuhan dan kesadaran dari Baginda waktu itu, agar pemerintah kerajaan dapat berkomunikasi secara tulis-menulis, dan agar peristiwa-peristiwa kerajaan dapat dicatat secara tertulis. Maka Daeng Pamatte&#039; pun melaksanakan dan berhasil memenuhinya. Dimana ia berhasil mengarang Aksara Lontara yang terdiri dari 18 huruf . Lontara ciptaan Daeng Pamatte ini dikenal dengan istilah Lontara Tua (het oude Makassarche letters chrif) atau Lontara Jangang-Jangang (burung) karena bentuknya seperti burung. Kemudian Lontara ciptaan Daeng Pamatte&#039; ini, mengalami perkembangan dan perubahan secara terus menerus sampai pada abad ke XIX. Perubahan huruf tersebut baik dari segi bentuknya maupun jumlahnya yakni 18 menjadi 19 dengan ditambahkannya satu huruf yakni \"ha\" sebagai pengaruh masuknya Islam. (Monografi Kebudayaan Makassar di Sulawesi Selatan 1984 : 11). Dari Lontara Jangang-Jangang ke Belah Ketupat</p><p></p><p></p><p></p><p>Jenis aksara Lontara yang pertama sebagaimana disebutkan diatas adalah Lontara Jangang-Jangang atau Lontara Tua. Aksara itu tercipta dengan memperhatikan bentuk burung dari berbagai gaya, seperti burung yang sedang terbang dengan huruf \"Ka\" burung hendak turun ke tanah dengan huruf \"Nga\", bentuk burung dari ekor, badan dan leher dengan lambang huruf \"Nga\". Lontara Jangang-Jangan ini digunakan untuk menulis naskah perjanjian Bungaya. Juga ada pendapat yang mengatakan dasar pembentukan aksara Lontara  Makassar dipengaruhi oleh huruf Sangsekerta. Kemudian akibat dari pengaruh Agama Islam</p><p></p><p></p><p>sebagai agama Kerajaan Gowa, maka bentuk huruf pun berubah mengikuti simbol angka dan huruf Arab, seperti huruf Arab nomor 2 diberi makna huruf \"ka\" angka Arab nomor 2 dan titik dibawak diberi makna \"Ga\" angka tujuh dengan titik diatas diberi makna \"Nga\", juga bilangan arab lainnya yang jumlahnya 18 huruf . Aksara Lontara ini disebut juga Lontara Bilang-Bilang (Bilang-Bilang = Hitungan). Lontara Bilang-Bilang ini diperkirakan muncul pada abad 16 yakni pada masa pemerintahan Raja Gowa XIV Sultan Alauddin (1593-1639). Dalam perkembangan selanjutnya, terjadi lagi perubahan (penyederhanaan) dengan mengambil bentuk huruf dari Belah Ketupat (Sulapa Appa). Siapa yang melaksanakan penyederhanaan Aksara Makassar itu menurut HD Mangemba, tidaklah diketahui tetapi berdasarkan jumlah aksara yang semula 18 huruf</p><p></p><p></p><p>dan kini menjadi 19 huruf, dapat dinyatakan bahwa penyederhanaan itu dilakukan setelah masuknya Islam. Huruf tambahan akibat pengaruh Islam dari bahasa arab tersebut, huruf \"Ha\". Dalam pada itu, dalam versi lain Mattulada berpendapat bahwa justeru Daeng Pamatte jugalah yang menyederhanakan dan melengkapi lontara Makassar itu, menjadi sebagaimana adanya sekarang. Dari ke-19 huruf Lontara Makassar itulah, kemudian dalam perkembangannya untuk keperluan bahasa Bugis ditambahkan empat huruf, yaitu ngka, mpa, nra dan nca sehingga menjadi 23 huruf sebagaimana yang dikenal sekarang ini dengan nama Aksara Lontara Bugis Makassar.</p><p></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-pithecantropus-erectus-adalah-187",
            "question": "Ciri ciri pithecantropus erectus adalah\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>berbadan tegap dengan alat pengunyah yg kuat </p><p>berjalan tegak</p><p>tinggi badan sekitar 165-170cm</p><p>makanan nya masi diolah secara sederhana</p><p>volume otaknya sekitar 900 cc</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>segtu doang mksi</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}